{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053944",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "굴두부조치"
    },
    "text": "牡蠣豆腐ジョチ (굴두부조치)\\n\n牡蠣豆腐ジョチは、牡蠣と豆腐を入れた澄んだスープで、朝やお粥と相性が良い食べ物です。スープはさっぱりとしていて、二日酔いを解消するのにも効果的です。ただし、カキや豆腐を煮過ぎたり再加熱すると、味が損なわれてしまいます。カキは主に西海岸で生産されており、脂肪が少なくグリコーゲンが豊富です。ただし、季節によってその量は変動します。産卵期には最低で、冬季には約10倍ものグリコーゲンを含んでいます。「Rのない月にはカキを食べるな」という西洋のことわざのように、5~8月は産卵期でグリコーゲン含量が低くなり、その他の栄養素含量も減少するだけでなく、生殖所の成熟でミリトキシンという毒素を持つようになるため、この時期にカキを食べることは好ましくありません。カキにはタウリンが最も多く含まれており、グルタミン酸、アラニン、グリシン、プロリンなども比較的多く含まれています。タウリンは子供の頭脳の発達を助け、脳卒中や動脈硬化などの予防効果があるとされています。また、カキにはビタミンA、B1、B12、ナイアシンなども比較的多く含まれています。特にビタミンB12は他の貝類や魚類に比べて多く含まれています。カキは薄い塩水に漬けて軽く洗い、豆腐は1.5×1.5cm程度の四角い形状に切り、赤唐辛子は半分に切って種を除き、千切りにします。糸は4cm程度の長さに切ります。鍋に水を入れて煮立たせ、塩を加えて味を調えます。スープが沸騰したら、まず豆腐を入れて煮込み、豆腐が加熱されたらすぐにカキと赤唐辛子を加えて煮ます。牡蠣が加熱されて浮いてきたら、ワケギを加えて少し煮立たせ、火を消してごま油を加えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "牡蠣豆腐ジョチとはどんな料理ですか？",
            "answer": "牡蠣豆腐ジョチは、牡蠣と豆腐を入れた澄んだスープです。"
        },
        {
            "question": "牡蠣豆腐ジョチのスープはどんな味ですか？",
            "answer": "牡蠣豆腐ジョチのスープはさっぱりとしています。"
        },
        {
            "question": "牡蠣豆腐ジョチは朝食やお粥と相性が良いですか？",
            "answer": "はい、牡蠣豆腐ジョチは朝食やお粥と相性が良い食べ物です。"
        },
        {
            "question": "牡蠣豆腐ジョチは二日酔いに効果的ですか？",
            "answer": "はい、牡蠣豆腐ジョチは二日酔いを解消するのに効果的です。"
        },
        {
            "question": "カキや豆腐を煮過ぎると何が起こりますか？",
            "answer": "カキや豆腐を煮過ぎたり再加熱すると、味が損なわれてしまいます。"
        },
        {
            "question": "カキにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "カキにはタウリン、グルタミン酸、アラニン、グリシン、プロリンなどのアミノ酸やビタミンA、B1、B12、ナイアシンなどが含まれています。"
        },
        {
            "question": "カキは何月から何月が産卵期ですか？",
            "answer": "カキの産卵期は5月から8月です。"
        },
        {
            "question": "5月から8月のカキは食べるのは好ましくない理由は何ですか？",
            "answer": "5月から8月のカキは産卵期であり、グリコーゲン含量が低くなりミリトキシンという毒素を持つため、好ましくありません。"
        },
        {
            "question": "カキに含まれるタウリンの効果は何ですか？",
            "answer": "カキに含まれるタウリンは子供の頭脳の発達を助け、脳卒中や動脈硬化の予防に効果があります。"
        },
        {
            "question": "牡蠣豆腐ジョチの作り方を教えてください。",
            "answer": "カキは薄い塩水に漬けて洗い、豆腐は四角い形状に切り、赤唐辛子は千切りにします。鍋に水を入れて煮立たせ、塩を加えます。豆腐を入れて煮込み、カキと赤唐辛子を加えて煮ます。牡蠣が加熱されて浮いてきたら、ワケギを加えて火を消し、ごま油を加えます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 520,
        "QA": 475
    }
}